東涌王進洋: 如果有咗市政局, 香港人洗咁節墮咩

source:

【阻你一陣，求下你睇曬佢🙏🏼】
【議會實權與市政局】

最近多個區議會對於全民檢測中心無動於衷，即使有其他異想天開的利民政策與動議，在區議會都沒有用武之地；專員離場已成習慣，區議員都無奈地哽下街坊的批評與期望落差。

政府2000年殺局時，訛稱會將市政局和區域市政局的權力下放區議會，但食言至今。

如果市政局健在，不但有實權反對以社區中心及中小學作全民檢測基地，也能夠通過18區連儂牆動議，食環署也要聽命也。除此之外，更多貼地的地區工程計劃與爭取的項目也會迅速通過並執行，例如:
- 麻雀館
- 運動場
- 大型休憩公園
- 市民期望的綠化帶
- 阻止發展商收地起樓

等等......

市政局能就地區內公共設施、醫療、福利、文化、康樂、環境衞生和地區工程等項目的興建和服務提供，擁有規劃、制定先後次序、審批、推行、管理和人事任免的權力。相關的政府部門以其專業協助議會執行。

制度設計的缺陷是當前議會失效的根本原因。歸因香港沒有一個市政局與市議會制度，制衡政府的離地政策與壟斷式的商業規劃；而港人對市政局歷史印象模糊。大多市民都誤以為民生事項是可以從區議會與立法會處理，誤以為一通過議案就變天，而其實在行政主導的香港下，一切皆由特首話事。

殺局前港共政府與港英政府都有準備一些荒誕的手段，諸如在1999年殺局前抹黑議會浪費納稅人金錢、怪罪議員偷懶等等......而如果我們邏輯清晰的話，是能夠理解上述行為是議員的操守與部門的經費所需，正如推行民主也需要大量金錢，所以根本與市政局無關，議員利用市政局偷懶可以和立法會選舉做法一樣，以選票表態踢走他。

分享給大家，如果藍絲與你辯論「咁你地除左打爛曬啲餐廳同地鐵站，有咩實際野做倒出黎？」這時候提完市政局後都可以秒殺他，告訴他示威者對香港的發展有清晰的藍圖；所以如果你看到這裹，我建議你也使用市政局這把尚方寶劍走天涯。他朝有日你被問到為何示威，市政局是一個很好的議題和理由。

如果討論字眼上如何演繹得更完美，更符合大眾口感，「重設」與「重建」其實沒有太大衝突，因為重設是改革制度的第一步，重建是過程必須的一部份。

有了市政局，制衡領展壟斷與收地收樓重建，以至爭取街坊所需，都不是夢。

push 3下先 市政局好嘢嚟, 有返市政局, 就洗撚睇民政專員面色, 班撚樣問多兩句就拉隊走, 乜柒動議都做唔到

push 2 而家嘅議員係一班無牙老虎, 因為佢地做嘅所有嘢都係要民政專員agree, 如果佢地連會都唔開, 議員根本咩都做唔到

push 1 有返市政局, 先係真正嘅還政於民

當年邊個廢市政局？

推，不過對家明顯就係要收回權力

老懵董.

1999年被董建華解散前為香港三級議會的一部份（第一級為全港性的立法會、第二級為區域性的市政局／區域市政局、第三級為地區性的區議會），執行部門為市政總署，自1883年成立至1999年解散，市政局歷時116年。

所以我先係fb share呢個post嚟連登 等多啲人知有議員諗緊呢件事

其實當年市政局可以話係民主派訓練新人同扶植勢力嘅地方, 佢shut down市政局,某程度上都係想打擊泛民

市政局年代 全部議員都係民選 仲要有獨立財政同法定權力
根本功能上接近外國嘅半自治地方政府 當年回歸兩年就殺局就係怕呢種民選自治權力會威脅到特區政府嘅獨裁式管治

你都on9
當年廢市政局就係要將權力收返上政府手
順手封埋本地政治人才輸送鏈

香港冇重光冇可能有返市政局

excat7ly, 所以呢個時候提倡重設市政局, 係為未來鋪路, 先將香港聯邦制

其實我都覺佢呢個主張太趕 有啲似未學行先學走...

老懵董同班親共派議員囉

Btw，親共派之所以同意殺局，純粹係因為市政局係由民主派佔多數，無諗過殺局會扼殺埋佢哋第二梯隊

雖然唔知推唔推得起 因為市政局對新一代係個比較陌生嘅概念嚟... 當然推得起就更好, 等新一代了解下呢件事

市政局=我想個仔入哈佛

問題係你而家連女朋友都冇

冇𠹌錯, 所以shut down市政局其實係100%政治操作嚟

比較似係 未結婚 但我想個孫係女仔

push

鐘樹根嚮2015年仲要當面承認特區政府當年係為咗打壓民主黨而廢除市政局，用政治打壓反對派

為咗廢局，建制派更加首次玩咗香港歷史上第一次議會拉布

所以其實一直都係藍絲玩政治先，我哋不嬲只係防護

所以當年咪廢左佢囉

拉布之父劉江華！

如果而家有市政局 啲區議員就唔洗咁撚冇用...

冇錯,其實我地呢到一直都玩唔到政治, 根本冇呢個能力

主要係當年市政局，推翻左行會係中央圖書館決定

推

好似推唔太起係咪因為太遙遠

願聞其詳(未出世)

其他政府部門唔聽命 執法部門唔采你 架空你 加埋呢個政府根本日日犯法

講經咩

市政局 同 區議會 都係廢

其實都啱, 當個架構與你為敵, 真係冇咩可能做得到。
但我覺得呢個post比起計劃, 更似係一個願景

市政局仲存在嗰陣唔廢 但而家個區議會就真係廢

莫講話年輕人 就算班老屎忽公務員
翻睇舊文件見到USD、UC竟然問我乜撚嘢嚟

區域市政局班撚樣議員嗰陣點 大家可以自己回帶search 下

市政 文娛 要獨立議會， 其他項目又洗唔洗呢

真係重光到，區議會 市政局 都無需要存在

A

當年冇食環康文
食環康文管嘅野都係各區市政局管哂

咁其實我覺得呢啲都係市政嘅一部份嚟

呢個少誇利申 其實我都唔太識市政局 仲學緊係咩嚟

折墮，唔係節墮

我quote原post㗎個街童王進洋唔識字

理想都市攜手創

但其實當年培育得最多嘅唔係泛民咩 聽講

區議會都要嘅 但要升格成市議會個level
區議會主席改成民選 變相做市長入Exco
區議會都要脫離HAD 成為憲法下嘅二級議會
18區有權自行訂立文康市政措施

係咪姐係好似下議院咁... 又好似有啲唔同

DBA第二梯隊

USD除咗解做美金，仲可以解乜嘢？

董建華條撚樣死廢老，萬惡之源既始作俑者

廢市政局
行母語教學（為推普教中，削弱香港人英文能力）
廢租金管制

英文會清楚過中文
Urban Council就係統領urban service dept
因為有民選成份 所以usd嘅權力會大好多
亦要聽命兩個老細 即係布政司同兩局主席
但區議會就只係HAD嘅諮詢組織
喺Basic Law就等同鄉議局/分區會
市政局選區就相約95年地區直選嘅分界

所以邊個話港英時代冇民主

Urban services Department
市政局只係個議會 head住個部門叫市政總署

市政局好嘢嚟

講真，再失去多一個渠道去培訓一啲政治人才真係香港每況越下嘅成因之一⋯⋯但都同意係呢個政制框架下，即使有市政局，民意都未必得以完全伸展

有市政局既話，民政事務局局長仲邊有得咁串，應該變左奄春

學到嘢了

如果冇咗老董條仆街，香港人可能都冇咁折墮
佢廢得梗係想整死香港人啦

實際例子：9495年嗰屆選舉，一個市政局選區大約包括六區議員範圍，一個立法會議大約三個市政局議員範圍。

咁樣成個career path出咗嚟，新人可以係市政局層面磨煉，亦都可以量力而為唔使係立法會出醜。

因為呢個係政治任務，要港人同大陸同化

下下講舊屎有乜意思啫

下議院即係等於無咗功能組別嘅95年直選
我講緊係類似台北、高雄市議會

譚耀宗好似講過佢地都唔想係要聽港共枝笛

以前細過番學都會講2個局有D咩分別 工作

而加只係知市政局係做唔到野

現行的各個局裡面 基本上90%可有可無

只是行政機關架床叠屋 只係政治酬庸 分餅仔

呢個po爭張相

不過香港啱玩地方自治咩？

當年個文康廣播司周德熙自稱「無兵司令」
因為咩都係市政司話晒事連決策權都冇

1997年11月10日
臨時立法會文康廣播事務委員會

文康廣播局局長在回應一位議員的提問時闡釋，根據現行的政制架構，文康廣播局局長在推廣文化藝術方面只是*無兵司令*，因為大部分資源都由兩個巿政局掌管，其中包括擧行文化活動的場地。在1996至97年度，兩個巿政局在文化方面的總開支為14.26億元，約佔香港用於文化方面總開支的82%。由於兩個巿政局為獨立的法定機構，政府的決策局和部門均不能過問兩個巿政局在推廣文化及藝術方面的工作。

政制事務局現正計劃對香港現行的三層代議政制架構進行檢討，此擧有助日後界定兩個巿政局和政府將來扮演的角色，令政府得以更有效地分配及運
用資源，在香港推廣文化藝術活動。

冇錯，點解香港民不聊生，政府有咁多離地政策擾民就係因為啲政策係由唔駛對人民負選舉責任嘅非民選官僚制定，而唔係由有人民授權嘅區議會制定，結果就係班離地膠官係唔會貼身處地為人民着想，淨係識搞埋曬啲九唔搭八嘅野，少做少錯，唔做就唔錯

要香港復興，必須DRAIN THE SWAMP，將決策權交還比人民，由民選嘅市議會制定地區政策同指揮政府部門執行市議會通過嘅議案，咁至可以令地區政策貼地，解決各種民生問題

香港咁細
其實政府只要係民選就夠晒+加強區議會權力就夠
重設市政局有啲架床叠屋

無話啱與唔啱嘅 橫掂乜都未討論、研究過
不過民主除咗普選外 制衡都好重要
最重要就係憲法寫清楚兩級議會嘅職權範圍
市政局其實只係民主化嘅過渡產物
理想中係毋須存在

所以咪收番

今日嘅食環淨係識捉小販
部份食環處街市十室九空養老鼠
康文署就淨係識放錢
但係康體設施服務毫無進步
呢啲都廢左市政局先有嘅好事

以班左膠成日j嘅小販政策為例，依家食環署長話晒事，議員(包括立法會)出聲都無用，有番市政局就可以劃出指定小販區，控制小販數量同範圍。

就算體育界都可以受惠，市政局可以扶助新嘅體育會，代替由舊會操控嘅港協暨奧委會

是撚但啦
做到野既咪又係dq

Push

啱玩，人地歐美大把城市得個十幾萬人都有市議會，香港十八區每區都起碼有廿幾萬人，每區都有市議會其實係理所當然

lm

同意
重點係香港太細
市政局好難做到好似台北、高雄市議會嘅角色
最多係管理小販掃街

如果無淪陷，香港洗撚咁折墮咩。
講呢啲都多撚餘。

你有市政局果陣港共又會諗計剝你牙架啦。

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

唔廢你市政局點樣行政専制啊
要重新有過市政局除非獨立啦
呢啲尚方寶劍你估咁易拎到手咩

我覺得係陷阱
當你話搞 政府幫你搞但係佢只會係任命制
然後只會變成多左一個親政府組織
要搞就光復香港先搞

如果keep住有
就算撇除政治因素
多啲場打下波 有地方搞下藝術呀推廣文化
衛生又可以做好啲 多啲休憩設施海濱長廊咁

其實都無壞呀

連自己嘅家業都保唔住 撚會管得好香港咩

其實一啲都唔懵

董建華當年已經廢除選舉，只係當年啲港豬以為係小事，種下禍根。

將十八區變咗做一個地方政府，每一區有區政府有市政府權力，區議會正式變做地方議會，點睇？

有冇Ching post番當年市政民同區域市政局將圖書證出嚟

公民意識不足
其實講真，都係經歷咗呢個抗爭運動，先知多咗政府實際操作

敗家投共賤畜黎

推
市政立會
兩級制

仲有無人記得市政局同區域市政局既logo?

圖書館證大把

跛腳華

我最記得當時個D 垃圾筒, 好有特色

廢市政局
區議會就無實權 只係諮詢架構
立法會就有功能組別 永遠親共派佔多數
行政長官就1200人小圈子選, 無普選
中共就係透過咁去將所有權力從香港人手收返 透過咁既制度去控制香港, 香港人真係好可悲

成個香港本身D政策都立立亂
分開2個大部門黎管不知幾好

雖然以前真係好多無牌小販周圍賣野
但而加你一擺街
屋村保安 班狗就會出手
但跟本就唔關佢地事

係，但除咗繼續以行動光復之外都好需要大家一齊思考下將來香港應該點樣實行我地自己嘅民主政制，因為呢樣先係真正嘅革新，然而而家大多數現任嘅所謂政治人物都好似無乜諗過呢樣野

所以嚟緊有機會殺埋區議會

佢越早提出 大家咪越早有個idea
而家做唔到啫

多謝老董啦 因為民主派當時佔多數要殺局
老董祝你死三代 三代死撚晒都未到你死

有咩局都係假
睇邊個揸旗架啫

，

好提議,可惜唔覺得港共會放權

一個係紫荊花
一個係綠色R 歪左小小

冇問題 香港市同香港國管轄範圍一樣 但事務唔一樣

廢到仆街
祖業都俾佢敗埋
想唔賣都唔得啦
又係國家任務

香港人: 如果無共產黨 香港使撚咁節墮咩

但係冇任何實質方法可以令佢重設市政局

所羅門叫Ban 微信抖音

聯署呢邊

一齊推post
[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

市政局係前朝的產物
揾個藉口殺咗佢啫
佢啲承諾自然...

好似得仇B講過下

可惜佢又係唔參選

王進洋都講咗好耐 我印象中今年年頭佢而家提過

應該光復咗香港 市政局先會重現

恢復市政局

除咗垃圾桶同老母張圖書證之外，對市政局無乜概念

佢由未參選開始已經講緊

明顯係港共要收返權力啦

如果今時今日仲有市政局 一樣會被架空

民生乜乜77 都係政治問題

我一早幾年前已經係咁講，而家終於有政治人物提出呢個觀點

舉步維艱

如果有市政局，首先係全部民選先，再講就係今日康文署、食環署、同埋部分民政署既職責係由市政局做，因為可以係由議員自己提案決議再pass比行政當局做，所以絕對唔會有個啲走鬼隊專捉呀婆賣紙皮、文康設施越嚟越膠化既事件先

再講，因為兩個市政總署係兩個市政局既執行機關，雖然隸屬行政機關，但係係唔可以唔執行由市政局通過既決議，如果佢真係夠膽咁做，市政局係有權一野收佢皮

再講，市政局係有權決定啲地咩用途，例如做街市、做公園等等，絕對可以平衡現今既地產霸權

同埋，因為市政局做批牌照係有收入，用呢啲收入嚟做到財政獨立，所以係絕對唔洗驚行政機關玩野唔批錢比你，佢玩野，你可以玩得勁過佢添

所以點解港共要收市政局皮就係咁既原因，而我地要做既，就係支持重新設立市政局

殺局就係要把市政局的權力由政府掌握,外判的油水用嚟論功行賞益自己人,話會權力下放區議會同一國兩制一樣只係用嚟呃人.

除左重設市政局，仲需要重新分拆教育局同教育署

當年藉口財赤，將教統局同教育署局署合併節省資源，但其實，教育局(bureau)係做policy formulation，而教育署(department)係做policy implementation，本身兩班人做既野已經係唔同mind set，局署合併左之後就由同一個腦細管，即係自己formulate完個政策之後自己執行返，已經做唔到當初分開「政策局」同「執行部門」係兩班人做個個原意

其實政府仲有好多部門都喺當年局署合併左，但個後遺症而家睇係教育局最大

如果有市政局，你估仲會唔會出現康文署食環署外判清潔工呢啲刻薄事件? 市政局議員一定會提議案搞掂呢啲事情

點會呀，民政署係秘書角色，負責mark minutes，邊個話秘書唔開會個會就冇法定效力架，咪比港共大到啦，班契仔走左怠工咪自己mark minutes加用自己作為議員既權力同方法去譴責佢地囉

再講，班議員頂得順熱既話，大熱天時喺露天地方開會都得架，根據議事規則，主席可以指定任何時間任何地點去開會，你去露天地方開會，比公眾對於議會開會有更多認識同更高參與度，仲體現到向公眾問責既重要性添，同埋，班契仔都要出嚟一齊熱mark minutes

至於你話啲野要民政專員agree呢個pt，其實係唔洗佢agree，係得claim錢個時佢先有權力去搞鳩你

回歸? 定係主權移交呀?

權力收返上政府手
從市民手上奪權

咁地方嘅權力太大 而且太分散

一有啲咩影響到地區嘅政令同議案 地區就好可能群起反對 咁政府同立法會嘅命令有可能冇辦法喺地區到執行 而政府就要花費好多資源去遊說 最壞嘅情況就係政府同地區割席不和

所以最好都係要平衡各方權力 政府受立法會制衡 但區議會嘅權力唔可以超過立法會 最盡與立法會平行 區議會唔需要再重整為區域市政局/市政局

最佳例子係煲呔時代區區都反對起骨灰龕場，結果煲呔最後扑鎚十八區都要交數，但係市區入面又點交數呢？最後油尖旺區係油麻地廟街天后廟交數，而沙田區石門呢個更搞到2023年先用得

市政/區域根本係好野黎..........
而家康文真係唔知似乜

唔係正正就係唔想佢地有用 所以先一早廢左咩

區議會個劃界太細喇，根本唔適合做市議會
係真係市政局做合適啲

洋紫荊呀屌你 連香港市花叫洋紫荊都唔識 乜撚野紫荊花 有冇讀過小學常識科架

當時市政局議案招咗標，出咗中央圖書館設計圖。
咁就叫建築署去起。

然後孫明楊唔鐘意，就係自己改設計，叫建築署跟楊明楊果一個設計。

但因為個議案係用市政局條例第36章，強制執行。

孫明楊改唔到建築署果一個設計，然後就發爛渣。

之前佢同港共嘅董生講，董生就發現行會同特首唔可以修改同取消市政局嘅決定。

之後就殺局

詳情

市政局權力分為四部份
101第25條F項
市政局的權力
作出一切合理需要的其他作為，以根據本條例或任何其他條例行使或執行市政局的所有或任何權力或職責；並可執行其他職能，而該等職能是因按照本條例或任何其他條例的條文而達致或促進市政局的目的所附帶引起者，或是有助於按照本條例或任何其他條例的條文而達致或促進該等目的者。

101第36條1項
權力的轉授
(1)除第(4)款另有規定外，市政局可藉決議將其任何權力及職能(包括本條授予的轉授權)，轉授予任何市政局議員、任何市政局轄下委員會、任何市政局轄下委員會成員或任何公職人員代為行使，以全權強制執行授權予市政局的任何成文法則的條文。 (由1986年第9號第19條修訂)

101第50條
命令的強制執行
任何人不遵守根據第36條妥為獲得權力的市政局議員、市政局轄下委員會或市政局轄下委員會成員所發出而由秘書簽署的書面命令，或不遵守根據第36條妥為獲得權力的公職人員所發出的命令，均可予懲罰，懲罰方式猶如該命令是由市政局發出的一樣。

101第51條
對議員的保障
任何市政局議員或市政局轄下委員會成員，如為了施行本條例條文，或為了施行向市政局授予權力的任何其他成文法則的條文，而真誠地作出任何事項或事情， 均無須因此而由其本人承擔任何訴訟、法律責任、申索或要求。

做pr做到唔記得換ac折墮啲

多謝推post喎

唔係掛.因為咁少事殺局

其實好大件事，因為市政局係民選加上有執行權。立法會依家都係冇執行權，即刻大家成日講嘅無約束力議案。

詳情可以睇，特區政府指將軍澳堆填區立法會行政命令無效.

再加上行政部門孫明楊修改人地決議案已經係好獨栽。即係唔尊重議會。

類似公司董事會通過咗個設計圖，但個CEO 話我有自己睇法，唔會跟董事會做。

港共嘅做法就係取消個董事會。

會唔會跟住發生係icac有一就有二

施捨乞衣
冇所謂啦

推 要明白唔係當選議員唔做嘢
係政府玩嘢唔開會

好多時候係根本冇能為力. 望住班民政專員拉隊走

都幾慘 你地班圍爐派永遠諗唔到呢啲 淨係會諗點樣繼續攞本土派個名呃飲呃食呃閪屌

呢個係咪同社區警政差唔到將治安權下放到區議員level

所以最後個藉口係97年禽流感兩個市政局協助唔到衞生署漁農署殺雞，老董要求收番環境衞生嘅權。同時文化界(段片黃英琦胡恩威之流，胡恩威就係早幾年亞視我要嗰個)、體育界(中間分界、王敏剛之流)亦都要求老董多啲參與，唔使畀議員管咁多。最弊係連民主黨都信埋雙普選之後乜都得，所以都覺得市政局可有可冇。

殺局就係咁樣發生。

呢個係市政局擴權版

民選專員決策指揮某些政府部門執行
再設6個區域議會間接監督專員決策及政府部門執行
既專業行政各受民意監督